<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>spi on CrowPi goes Java</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/tags/spi/</link><description>Recent content in spi on CrowPi goes Java</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><atom:link href="https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/tags/spi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LED Matrix</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/components/led-matrix/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/components/led-matrix/</guid><description>Funktionsweise Bei der LED Matrix handelt es sich um eine Anzeige, die aus einem Gitter von LEDs besteht. Im konkreten Fall vom CrowPi steht eine quadratische 8×8 LED Matrix zur Verfügung, sodass insgesamt 64 individuelle LEDs gesteuert werden können. Damit können neben der statischen Anzeige von Buchstaben, Zahlen und Symbolen auch einfache Animationen realisiert werden.
Zur Ansteuerung der einzelnen LEDs wären individuell steuerbare Leitungen unpraktisch, weshalb der elektronische Baustein MAX7219 verwendet wird.</description></item><item><title>RFID</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/components/rfid/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/components/rfid/</guid><description>Funktionsweise Bei RFID, abgekürzt für Radio Frequency Identification, handelt es sich um eine Technologie, die es ermöglicht automatisch und kontaktlos mit einer Karte entsprechende Informationen auszutauschen. Dies wird zum Beispiel bei weit bekannten NFC Tags verwendet, jedoch auch für Anwendungen wie das kontaktlose Zahlen per Kreditkarte.
Ein grosser Vorteil ist hierbei, dass die jeweiligen Karten/Tags, auch Transponder genannt, so klein wie ein Reiskorn sein können und keine eigene Stromversorgung benötigen. Im CrowPi ist die Komponente MFRC522 verbaut, welche ein hochfrequentes elektronisches Wechselfeld bei 13.</description></item><item><title>Serial Peripheral Interface (SPI)</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/hardware/spi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/hardware/spi/</guid><description>Das Wichtigste in Kürze Das Serial Peripheral Interface, abgekürzt SPI, ist ein Bus-System welches eine Kommunikation zwischen einem Hauptgerät (englisch als «Master» bezeichnet) und einem oder mehreren Nebengeräten (englisch als «Slave» bezeichnet) ermöglicht. Eine direkte Kommunikation zwischen allen Teilnehmern ist hierbei nicht möglich, viel mehr kann der Master jederzeit auswählen mit welchem Slave er Daten austauschen möchte.
Um nur einen Slave anzusprechen werden insgesamt 3 Signalleitungen benötigt, wovon zwei für die bidirektionale Datenübertragung und eine als Taktgeber für die serielle Übertragung genutzt wird.</description></item><item><title>Stepper Motor</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/hardware/steppermotor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/hardware/steppermotor/</guid><description>Schrittmotoren bestehen aus mehreren Spulen, welche um die in ihrer Mitte liegenden Welle angeordnet sind. Die Welle wird von einem Zylinder umschlossen, welcher abwechselnd mit positiven und negativen Polen versehen ist. Sobald durch eine Spule Strom fliesst, erzeugt diese ein Magnetfeld, nach welchem sich die Pole im Zylinder der Welle ausrichten. Somit kann die Welle gedreht werden. Siehe auch Stepper Motor Control with the Raspberry Pi.
Stepper Motor unter Single Stepping</description></item></channel></rss>