<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vorbereitungen on CrowPi goes Java</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/</link><description>Recent content in Vorbereitungen on CrowPi goes Java</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><atom:link href="https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anforderungen</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/requirements/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/requirements/</guid><description>Benötigte Ausstattung CrowPi (Advanced Kit) Raspberry PI 3 Model B+ oder Raspberry PI 4 SD-Karte mit minimum 8 GB Speicherplatz Entwicklungsumgebung IntelliJ IDEA Version 2023.2 oder neuer Raspberry Pi Imager Netzwerk (Ethernet oder WLAN) Optionale Ausstattung Tastatur und Maus für Raspberry Pi</description></item><item><title>Raspberry PI Setup</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/raspberry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/raspberry/</guid><description>Installieren des Betriebssystems 1. Installieren des Raspberry Pi Imager Der offizielle Raspberry Pi Imager kann direkt auf der raspberry.org Website in der aktuellsten Version heruntergeladen werden. Das einfache Tool funktioniert auf allen gängigen Betriebssystemen und kann mit wenigen Tastendrücken installiert werden. Genauere Anleitungen zur Installation sind ebenfalls auf der genannten Homepage verfügbar.
2. Herunterladen des Pi4J-CrowPi-OS Image Das Image für den CrowPi, welches das Betriebssystem für den Raspberry Pi beinhaltet, kann direkt aus dem Github Repository des Pi4J Projekts bezogen werden, das auch noch weitere spezialisierte Images bereitstellt.</description></item><item><title>JDK Setup</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/jdk/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/jdk/</guid><description>Installation auf dem Entwickler-Laptop Im Pi4J-CrowPi-OS Image ist Java in der Version 17 (das sogenannte JDK) bereits vorinstalliert. Daher verwenden wir diesen JDK auch auf dem Laptop. Download: Java 17
Hinweis für Mac-Benutzer: Die Verwendung von SDKMAN (s.u.) für die Installation und die Verwaltung von JDKs ist sehr empfehlenswert.
Empfehlung zur Installation des JDK für MacOS (und Linux) Für MacOs und Linux gibt es ein sehr empfehlenswertes Tool zur Verwaltung unterschiedlicher Software Development Kits: SDKMAN</description></item><item><title>IntelliJ IDEA Setup</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/intellij/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/intellij/</guid><description>Installieren von IntelliJ IDEA In diesem Tutorial wird die Entwicklung mit Hilfe der Entwicklungsumgebung IntelliJ IDEA umgesetzt. Entsprechend sind auch die Artikel, Anweisungen und Bilder jeweils damit erstellt. IntelliJ IDEA kann bei Jetbrains in verschiedenen Versionen bezogen werden.
Für die Entwicklung mit dem CrowPi verfügt die Community Version bereits über genügend Funktionalität. Für Studierende der Fachhochschule Nordwestschweiz ist jedoch die Ultimate Version empfehlenswert, die ebenfalls kostenfrei erhältlich ist. Die Entwicklungsumgebung ist sowohl für Windows, macOS als auch Linux verfügbar.</description></item></channel></rss>