<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vorbereitungen on CrowPi goes Java</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/</link><description>Recent content in Vorbereitungen on CrowPi goes Java</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anforderungen</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/requirements/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/requirements/</guid><description>Benötigte Ausstattung CrowPi (Advanced Kit) Raspberry PI 3 Model B+ oder Raspberry PI 4 SD-Karte mit minimum 8 GB Speicherplatz Entwicklungsumgebung IntelliJ IDEA Version 2020.3 oder neuer Raspberry Pi Imager Netzwerk (Ethernet oder WLAN) Optionale Ausstattung Tastatur und Maus für Raspberry Pi</description></item><item><title>Raspberry PI Setup</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/raspberry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/raspberry/</guid><description>Installieren des Betriebssystems 1. Installieren des Raspberry Pi Imager Der offizielle Raspberry Pi Imager kann direkt auf der offiziellen raspberry.org Website in der aktuellsten Version heruntergeladen werden. Das einfache Tool funktioniert auf allen gängigen Betriebssystemen und kann mit wenigen Tastendrücken sehr simpel installiert werden. Genauere Anleitungen zur Installation sind ebenfalls auf der genannten Homepage verfügbar.
2. Herunterladen des FHNW CrowPi Image Das Image für den CrowPi, welches das Betriebssystem für den Raspberry PI beinhaltet kann direkt aus dem Github Repository des CrowPi Projekts bezogen werden.</description></item><item><title>IntelliJ IDEA Setup</title><link>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/intellij/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fhnw-ip5-ip6.github.io/CrowPiGoesJavaTutorial/de/setup/intellij/</guid><description>Installieren von IntelliJ IDEA In diesem Tutorial wird die Entwicklung mit Hilfe der Entwicklungsumgebung IntelliJ IDEA umgesetzt. Entsprechend sind auch die Artikel, Anweisungen und Bilder jeweils damit erstellt. IntelliJ IDEA kann bei Jetbrains in verschiedenen Versionen bezogen werden. Für die Entwicklung mit dem CrowPi verfügt die Community Version bereits über genügend Funktionalität. Für Studenten der Fachhochschule Nordwestschweiz ist jedoch auch die Ultimate Version kostenfrei erhältlich. Die Entwicklungsumgebung ist sowohl für Windows, macOS und auch Linux verfügbar.</description></item></channel></rss>